[道德討論]基因改造農作物仲算唔算係素食？

有部分基因改造農作物例如蕃茄
會用sole呢類魚嘅基因去進行基因改造
從而得到更加穩定嘅收成
咁個蕃茄算唔算有sole嘅成份
咁仲係咪素食？
咁道德因素或宗教因素嘅vegetarian/vegan仲應唔應該食？

以下開放討論

算。

基本上所有農作物/家禽/家畜都係基因改造。

我睇唔出係田園/農埸用十個世代將野豬培植為家豬 vs 係實驗室內用三十年黎做有咩分別。

都係人擇，分別就係一個用肉眼，用外表黎選擇，另一個就更精密，直接修改DNA。

冇基因改造食物，支那就唔可能有 13 億人口

素食一早已經唔存在

利申：食開蠍子蕃茄，好有益

左手邊就係粟米係人工種植改造之前嘅樣
最右就係我地日常食
每一代農作物揀最大粒嘅黎種，持續幾百個世代，就會將農作物基因改變左。呢個行為同基因改造有咩分別？

你講嘅係genetic selection
但genetically modified係講緊
將某種動物基因放入去植物基因度喎

呢個我就唔清楚
可唔可以講多啲？

咁素食撚點算

Google "Machine Learning - Genetic Algorithm"

GM is a special set of technologies that alter the genetic makeup of organisms such as animals, plants, or bacteria. Biotechnology, a more general term, refers to using organisms or their components, such as enzymes, to make products that include wine, cheese, beer, and yogurt. Combining genes from different organisms is known as recombinant DNA technology, and the resulting organism is said to be “genetically modified,” “genetically engineered,” or “transgenic.” GM products (current or those in development) include medicines and vaccines, foods and food ingredients, feeds, and fibers. Locating genes for important traits—such as those conferring insect resistance or desired nutrients—is one of the most limiting steps in the process. However, genome sequencing and discovery programs for hundreds of organisms are generating detailed maps along with data-analyzing technologies to understand and use them.

Here come the questions: What Makes an Animal an Animal? just DNA?

道理一樣，只不過俾我哋 IT 狗攞咗嚟用

利申：中學讀 Chem + Bio + ICT

Well in most cases, when you’re eating meat you don’t usually eat the whole animal. You eat just a part of it instead. So the definition of animal doesn’t really matter to me in this case. But the question is, does dna count as a part of it or not?
For instance, a strict vegan, doesn’t have any animal products including milk and egg. Is it okay for them to just have the dna of the animals but not any product from animals?

因科學而食素（溫室效應）唔會理你
因宗教而食素 唔識呢樣

諗出黎條友都幾勁

英文差，用中文答
該植物有動物DNA並唔代表佢係動物。
人類同果蠅有60%基因相似，難道人類可以歸類為蟲？
人類爬蟲腦黎提供聽音樂同行路嘅節拍感
都唔代表我地係爬蟲

我諗，動物細胞同植物細胞已經係一個好好嘅分水嶺

當然佢唔算係動物
但算唔算係含有動物成分嘅植物？
含有「含有動物成分嘅植物」嘅食物又算唔算含有動物成分？

宗教因素嘅話 就算佢識
佢知咗仲應唔應該食？
定係純粹以不殺生為前題
如果gm products係可以接受嘅
咁lab grown meat又算唔算係素食？

佢地在意係d動物慘唔慘 wfc其他野咩

佢係含有動物DNA嘅植物。
「含有動物成分嘅植物」呢個字好易誤解為有動物細胞嘅植物。

我對植物其中嘅一項判斷，就係細胞壁。
當然唔係唯一判斷，但當你拎起一棵菜，有葉綠體，有細胞壁
但因為佢同動物DNA有相似性，所以我要判斷為動物？
咁樣對生物分類個定義會唔會太harsh ？

佛教嚟講, 食素係唔想殺生, 唔係忌諱有動物成份
因為殺生令眾生痛苦, 食眾生嘅肉亦帶嚟唔好嘅因果業報
基於呢份同理心而避免殺生, 包括眾生直接或間接因自己口福之慾而死

佛教都有可以食"三淨肉"說法 (但好難達到該條件)
植物冇"五蘊" (俗啲講, 靈魂), 就算有動物成份都唔係眾生, 應該OK
最近科學家研究緊人造肉, 抽動物組織培養舊冇靈魂意識嘅肉食用, 而本來隻動物重生勾勾, 應該都OK
不過我估實有佛教人士唔同意

如果人造肉ok
假設我將隻牛麻醉
再切咗佢條尾黎炆
隻牛仲在生 唔痛苦
咁佛教仲食唔食得條牛尾

唔應該

點解？